 12:43, 20 февраля 2019
На борьбу сонкологическими заболеваниями выделят триллион рублей
На борьбу с онкологическими заболеваниями в России будет выделено порядка триллиона рублей. Планируется, что эту сумму направят в течение шести лет. Об этом заявил президент России Владимир Путин во время послания Федеральному собранию, трансляция ведется на сайте Кремля.Материалы по теме13:08 — 20 февраля«Для людей важно, что реально сделано»Путин рассказал россиянам, как будет жить странаПрезидент напомнил, что в прошлом году он предлагал развивать программу по лечению онкологии. «Речь о внедрении передовых технологий. Сегодня с диагнозом, например, лейкоз, выздоравливают более 80 процентов детей. Будем продолжать работу по развитию программы лечения онкологии», — объявил он.По словам президента, действующая программа диспансеризации должна включать в себя обследование на онкологические заболевания. «Человеку нужно дать возможность дистанционно записаться на прием. Выбрать удобное время для посещения поликлиники – включая вечерние и выходные дни. пройти осмотр без дополнительных формальностей», — подчеркнул Путин.Также глава государства сообщил, что правительство в этом году должно будет утвердить положение о «бережливых» поликлиниках. По его данным, внедрение новых стандартов позволит сократить время ожидания пациентов в очередях в 3-4 раза.
